{
    "question": "Bidang patahan yang telah mengalami pergeseran disebut",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "lempengan kayaknya....<br>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "<span>b) Patahan/Sesar (Faoult)<br>Patahan\n adalah kulit bumi yang patah atau retak karena adanya pengaruh tenaga \nhorizontal atau tenaga vertikal pada kulit bumi yang tidak elastis. \nBidang yang mengalami keretakan atau patahnya kulit bumi disebut bidang \npatahan. Bidang patahan yang telah mengalami pergeseran disebut faoult \natau sesar. Pergeseran tersebut terjadi secara vertikal atau horizontal.</span>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "jelaskan-jenis-sungai-berdasarkan-struktur-geologi-nya-sungai-184",
            "question": "Jelaskan jenis sungai berdasarkan struktur geologi nya !\r\n (Sungai anteseden dam sungai epigenesa)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Berdasarkan struktur geologinya sungai dibedakan menjadi dua yaitu sungai anteseden dan sungai sungai superposed.<br>a.\n       Sungai Anteseden adalah sungai yang tetap mempertahankan arah \naliran airnya walaupun ada struktur geologi (batuan) yang melintang. Hal\n ini terjadi karena kekuatan arusnya, sehingga mampu menembus batuan \nyang merintanginya.<br>b.       Sungai Superposed, adalah sungai yang melintang, struktur dan prosesnya dibimbing oleh lapisan batuan yang menutupinya.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-yang-dimaksud-dengan-teduh-seismik-907",
            "question": "Apa yang dimaksud dengan teduh seismik ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Gelombang seismik adalah rambatan energi yang disebabkan karena adanya gangguan di dalam kerak bumi, misalnya adanya patahan atau adanya ledakan. Energi ini akan merambat ke seluruh bagian bumi dan dapat terekam oleh seismometer.</span>\n<span>Efek yang ditimbulkan oleh adanya gelombang seismik dari gangguan \nalami (seperti: pergerakan lempeng (tektonik), bergeraknya patahan, \naktivitas gunung api (vulkanik), dsb) adalah apa yang kita kenal sebagai\n fenomena gempa bumi.</span><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>Gelombang seismik adalah rambatan energi yang disebabkan karena adanya gangguan di dalam kerak bumi, misalnya adanya patahan atau adanya ledakan. Energi ini akan merambat ke seluruh bagian bumi dan dapat terekam oleh seismometer.</span>\n<span>Efek yang ditimbulkan oleh adanya gelombang seismik dari gangguan \nalami (seperti: pergerakan lempeng (tektonik), bergeraknya patahan, \naktivitas gunung api (vulkanik), dsb) adalah apa yang kita kenal sebagai fenomena gempa bumi.</span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-sumber-daya-alam-harus-dimanfaatkan-dengan-penuh-bijaksan-937",
            "question": "Mengapa sumber daya alam harus dimanfaatkan dengan penuh bijaksana ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Jika SDA tidak dimanfaatkan secara bijaksana akan terjadinya ketidak seimbangan di alam semesta ini<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "karena klo tidak dikelola dengan baik negara akan mengalami kerugian yang cukup besar contohnya indonesia, indonesia memiliki SDA yang banyak akan tetapi indonseia belum maju dikarenakan pengelolaannya yang salah",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-pengaruh-erosi-terhadap-lapisan-batuan-817",
            "question": "Apa pengaruh erosi terhadap lapisan batuan?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "rusaknya lingkungan alam",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "menipisnya lapisan permukaan\ntanah bagian atas, yang akan\nmenyebabkan menurunnnya\nkemampuan lahan (degradasi\nlahan).",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-tanah-dikatakan-masam-apabila-a-unsur-h-lebih-tinggi-b-uns-787",
            "question": "1. Tanah dikatakan masam apabila..    a. unsur H lebih tinggi\r\nb. unsur H lebih rendah\r\nc. unsur OH lebih tinggi\r\nd. kandungan unsur OH lebih tinggi daripada ion H\r\ne. kandungan unsur OH sama dengan kandungan unsur H\r\n2. Tanah yang asam banyak dijumpai di daerah...?\r\nmkasihh kalo bisa sceptnya..",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "tanah masam (pH rendah)\u00a0terjadi karena kekurangan kalsium dan magnesium. jawabannya A.<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "untuk-dapat-menghasilkan-larutan-penyangga-dengan-ph5-maka-dicam-526",
            "question": "Untuk dapat menghasilkan larutan penyangga dengan Ph=5 maka dicampurkan asam propionate 0,2 M (Ka=2x10-5) dan natrium propionate 0,1 M dengan perbandingan volume......................",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. Dik : pH buffer = 5\u00a0<br><span>Ka = 2 x 10^-5\u00a0</span><br><span>[Asam Propionat] = 0,2 M\u00a0</span><br><span>[Natrium Propionat] = 0,1 M\u00a0</span><br><br><span>Konsentrasi ion H+ dalam larutan buffer tersebut ialah:\u00a0</span><br><span>[H+] = 10^-log pH\u00a0</span><br><span>[H+] = 10^-5\u00a0</span><br><br><span>Rumus larutan buffer asam ialah:\u00a0</span><br><span>[H+] = Ka . mol Asam/mol Garam\u00a0</span><br><span>10^-5 = 2 x 10^-5 . 0,2. V1/0,1.V2 (V1 =Vol Asam Propionat ; V2 = Vol Natrium Propionat)\u00a0</span><br><span>10^-5 = 2 x 1 0^-5 . 2 V1/V2\u00a0</span><br><span>10^-5 = 4 x 1 0^-5 . V1/V2\u00a0</span><br><span>V1/V2 = 1/4</span><br><br><span>Jadi, perbandingan V Asam Propionat : V Natrium Propionat = <strong>1 : 4</strong></span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-hubungan-antara-jarak-permukiman-terhadap-pusat-pelayana-859",
            "question": "Jelaskan hubungan antara jarak permukiman terhadap pusat pelayanan ? apa kaitannya dengan beban penduduk ? tolong dijawab ya,aku butuh bantuannya,terimakasih",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "jika jarak permukiman jauh dengan pusat pelayanan maka akan berat beban penduduk,sebagai penduduk yang sangat memerlukan pelayanan dengan cepat.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-bagaimana-proses-yang-terjadi-dalam-penyinaran-matahari-499",
            "question": "Jelaskan bagaimana proses yang terjadi dalam penyinaran matahari",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "PENYINARAN MATAHARI<br>1. Pemanasan langsung melalui absorpsi<br>kandungan atmosfer terdiri dari uap air, debu, asam arang dan zat kimia. Zat zat tersebut berfungsi sbg penyerap panas.<br>2. Pemanasan tak langsung<br>panas matahari setelah melewati armosfer, kemudian d serap oleh bumi sehingga bumi menjadi panas. Oleh sebab itu, bbumi jg merupakan sumber panas bg atmosfer, pemanasan tak langsung melalui empat proses yaitu:<br>- konfeksi: proses pemanasan dg cara pergerakan udara yang panas secara vertikal, sehingga udara bagian atas akan menjadi panas<br>- adveksi: proses pemanasan dg cara pergerakan udara yg panas menjd horizontal, sehingga udara udara yg ada d sampingnya jg akan menjadi panas<br>- turbulensip: proses pemanasan dg cara pergerakan udara panas secara tdk teratur karena ada rintangan rintangan yg berupa bangunan atau pohon<br><span>- konduksi: proses pemanasan udara dg cara persinggungan antara udara yg panas dg udara yg dingin, sehingga udara yg dingin jg akan menjadi panas..</span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "bisa\u00a0melalui pemanasan langsung\u00a0dan tak\u00a0langsung<br><br>kalo\u00a0langsung\u00a0melalui\u00a0absorbsi<br>kalo\u00a0tidak\u00a0langsung melalui\u00a0<br>1)\u00a0konduksi\u21d2pemanasan dari pantulan sinar matahari naik\u00a0scr bertahap di atmosfer<br>2) konveksi\u21d2udara panas naik ke atas udara dingin turun kebawah<br>3) adveksi\u21d2gerak udara secara horizontal pada siklus hidrologi<br>4) turbulensi\u21d2gerak\u00a0udara yg tak beraturan<br><br>pemanasan\u00a0melalui\u00a0absorbsi sangatlah\u00a0sedikit yang\u00a0paling\u00a0banyak adalah pemanasan tak langsung/\u00a0pantulan,\u00a0maka dari itu lah dataran\u00a0rendah lebih panas\u00a0dari\u00a0dataran\u00a0tinggi\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "benua-asia-dan-eropa-pada-dasarnya-menyatu-bentang-alam-pemisah-631",
            "question": "Benua Asia dan Eropa pada dasarnya menyatu, bentang alam pemisah kedua benua tersebut adalah....",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1.\u00a0laut hitam<br>2. laut kaspia<br>3. pegunungan ural<br>4. pegunungan kaukasus<br>5. sungai ural dan sungai emba",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-daratan-lebih-cepat-panas-dan-dingin-di-bandingkan-lautan-961",
            "question": "Mengapa daratan lebih cepat panas dan dingin di bandingkan lautan??",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Kategori Soal : Geografi - Angin Darat dan Angin Laut<br>Kelas : X (1 SMA)<br>Pembahasan :<br>Halo, saya akan menjawab dengan dua cara, yaitu dengan cara pendek untuk jawaban pastinya dan cara panjang untuk jawaban yang disertai penjelasan lengkap.<br><br><strong>Jawaban dengan cara pendek</strong><br><span>Daratan lebih cepat panas dan dingin dibandingkan lautan, karena d</span>aratan memiliki sifat lebih cepat menerima dan melepaskan panas dan lautan memiliki sifat lebih lambat menerima dan melepas panas.<p><br></p><p><strong>Jawaban dengan cara panjang</strong><br></p><p>Pada malam hari, angin bertiup dari darat ke laut (atau angin darat), sedangkan pada siang hari, angin bertiup dari laut ke darat (atau angin laut).\u00a0<br></p><p>Angin terjadi karena ada perbedaan tekanan udara antara dua daerah. Tekanan yang berbeda disebabkan adanya suhu.</p>Jika suhu tinggi (atau panas), maka tekanannya rendah dan suhu panas, udaranya memuai (atau renggang). Jika suhu rendah (atau dingin), maka tekanannya tinggi dan suhu dingin, udaranya menyusut (atau rapat).<br>Jadi, suhu berbanding terbalik dengan tekanan.<br>Pada siang hari terjadi angin laut, artinya suhu di lautan rendah, suhu di daratan tinggi. Jadi, pada siang hari angin tertiup dari lautan ke daratan atau dari suhu yang rapat ke suhu yang renggang atau dari tekanan tinggi ke tekanan rendah.<br>Pada siang hari, energi panas matahari menyinari permukaan bumi di daratan dan lautan. Di daratan menjadi panas, karena memiliki kalor jenis kecil. Kemudian, di lautan masih dingin, karena memiliki kalor jenis besar. Hal ini yang menyebabkan pada siang hari, suhu di lautan dingin dan suhu di daratan panas.<br><br>Pada malam hari, energi panas matahari tidak ada. Di daratan menjadi dingin, karena memiliki kalor jenis kecil dan di lautan masih panas, karena memiliki kalor jenis besar. Hal ini yang menyebabkan pada malam hari, suhu di daratan dingin dan suhu di lautan panas.<br><br>Semangat Belajar!",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}